% Problem, Ansatz und Ergebnis in 100--200 Wörtern zusammengefasst.
\begin{abstract}
    In dieser Arbeit werden zwei featurebasierte Datenassoziationsalgorithmen 
    \textit{Joint compatibility branch and bound} (\textbf{JCBB}) 
    und \textit{Combined constraint data association} (\textbf{CCDA}) im Rahmen des 
    \textit{Simultaneous Localization and Mapping} (\textbf{SLAM}) Problems vorgestellt und gegenübergestellt.
    \textbf{SLAM} bezeichnet das Problem in der Robotik, in der ein Roboter gleichzeitig eine Karte seiner Umgebung erstellen und
    mit dieser seine Pose (Position und Orientierung) bestimmen muss.
    Ein Unterproblem davon ist die \textbf{Datenassoziation}, d.h. es muss entschieden werden, welche Sensor Messungen
    zu welchen Kartenmerkmalen (\textbf{Features}) zugeordnet werden sollen. Dies ist deshalb eine Herausforderung, weil 
    Messungen und Position der Merkmale mit Unsicherheit verbunden sind.
    Bei beiden Algorithmen wird das Grundprinzip, sowie die beteiligten Datenstrukturen erklärt und 
    anschließend anhand von Komplexität und spezifischen Vor- und Nachteilen verglichen.

    \keywords{robot mapping \and SLAM \and Simultane Lokalisierung und Kartierung \and Datenassoziation.}
\end{abstract}
